保釣人士上京請願 要求國家教育部將保釣納入小學教材

保釣行動委員會約十人今舉行集會，稱今明兩日將派人上京五日，向中國民政部、國家海洋局、國家教育部及國家郵政局就釣魚台主權問題遞交請願信。

保釣行動委員會主席陳裕南指，委員會過去多年的行動都是愛國主義行動，加上每日推廣已是愛國教育；又認為「勉強推行的國旗、國歌法太激進」，直言自己的行動比國歌法更有效推廣至年青人。

陳裕南又指，過去曾經在敏感時期上京，結果被拒入境。但認為現時並非敏感時期，加上是次要求的訊息十分正面，應該沒有問題。他又指，如果屆時不能入境會再通知公眾。而對於會否有登岸行動，他就指就要視乎今月底保釣船啟豐二號的禁制令，是否已解除，屆時再作決定。

保釣成員區伯權表示，是次香港及澳門保釣行動委員會將聯合上京，拜訪四個國家政府部門遞交請願信。當中包括國家海洋局，要求未來再有出海行動國家時，有關當局可以派出護航船為保釣人士護航。是次也將向國家郵政局遞信，要求郵政局發行印有釣魚台照片的郵票，將釣魚台主權隸屬中國的訊息，傳至全中國及全世界。

他又指出，香港的保釣行動委員會及澳門保釣行動委員會，已撰寫了有關釣魚台的小學教材，是次上京也希望國家教育部將有關教材加入到教科書，「話畀孩子聽釣魚台係我國領土」。他又希望民政局可為在1996年保釣行動中溺斃的陳毓祥，追頒「保釣愛國烈士」稱號。

保釣成員區伯權指，是次香港及澳門保釣行動委員會將聯合上京，拜訪四個國家政府部門遞交請願信。